\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Mumienfürst}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {97 (13W8+39)},
        speed       = {6 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 10,
        con = 17,
        int = 11,
        wis = 18,
        cha = 16
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +8, Int +5, Wei +9, Cha +8},
        skills = {Geschichte +5, Religion +5},
        damage-vulnerabilities = {Feuer},
        damage-immunities = {Gift, Nekrotisch; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Gelähmt, Verängstigt, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Die zu Lebzeiten bekannten Sprachen},
        challenge = 15
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Zauberwirken}
        Der Mumienfürst ist ein Zauberwirker der 10. Stufe. Sein Attribut zum Zauberwirken ist Weisheit (Zauberrettungswurf-SG 17, +9 auf Treffer mit Zauberangriffen). Der Mumienfürst hat folgende Klerikerzauber vorbereitet:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndMonsterSpellLevel{Heilige Flamme, Thaumaturgie}
            \DndMonsterSpellLevel[1][4]{Befehl, Lenkendes Geschoss, Schild des Glaubens}
            \DndMonsterSpellLevel[2][3]{Person festhalten, Stille, Waffe des Glaubens}
            \DndMonsterSpellLevel[3][3]{Magie bannen, Tote beleben}
            \DndMonsterSpellLevel[4][3]{Hüter des Glaubens, Weissagung}
            \DndMonsterSpellLevel[5][2]{Ansteckung, Insektenplage}
            \DndMonsterSpellLevel[6][1]{Leid}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Mumienfürst ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Wiederbelebung}
        Wenn der Mumienfürst zerstört wird, sein Herz jedoch noch intakt ist, erhält er in 24 Stunden einen neuen Körper mit allen Trefferpunkten und wird wieder aktiv. Der neue Körper erscheint im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom Herzen des Mumienfürsten.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Mumienfürst kann sein Fürchterliches Starren einsetzen und führt einen Angriff mit seiner Verrottenden Faust aus.

        \DndMonsterAction{Verrottende Faust}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 14 (3W6+4) Wuchtschaden plus 21 (6W6) nekrotischer Schaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-16-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es wird mit Mumienfäule verflucht. Das verfluchte Ziel kann keine Trefferpunkte zurückerhalten, und sein Trefferpunktemaximum verringert sich alle 24 Stunden um 10 (3W6). Reduziert der Fluch das Trefferpunktemaximum des Ziels auf 0, stirbt das Ziel und sein Körper zerfällt zu Staub. Die Fluch bleibt bestehen, bis er durch den Zauber Fluch brechen oder andere Magie entfernt wird.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Verrottende Faust,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=14 (3W6+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=21 (6W6),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-16-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es wird mit Mumienfäule verflucht. Das verfluchte Ziel kann keine Trefferpunkte zurückerhalten, und sein Trefferpunktemaximum verringert sich alle 24 Stunden um 10 (3W6). Reduziert der Fluch das Trefferpunktemaximum des Ziels auf 0, stirbt das Ziel und sein Körper zerfällt zu Staub. Die Fluch bleibt bestehen, bis er durch den Zauber Fluch brechen oder andere Magie entfernt wird.%    ]
        \DndMonsterAction{Fürchterliches Starren}
        Der Mumienfürst zielt auf eine Kreatur im Abstand von bis zu 18 Metern von ihm, das er sehen kann. Wenn das Ziel den Mumienfürsten sehen kann, muss es einen SG-16-Weisheitsrettungswurf gegen diese Magie ausführen, oder es ist bis zum Ende des nächsten Zugs des Mumienfürsten verängstigt. Wenn der Rettungswurf um mindestens fünf Punkte scheitert, ist das Ziel außerdem ebenso lange gelähmt.  Bei einem erfolgreichen Rettungswurf ist das Ziel 24 Stunden lang gegen das Fürchterliche Starren aller Mumien und Mumienfürsten immun.


    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Der Mumienfürst kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Er kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Der Mumienfürst erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang seines Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Lästerliches Wort (kostet 2 Aktionen)}{Der Mumienfürst spricht ein lästerliches Wort. Jede Kreatur im Abstand von bis zu drei Metern vom Mumienfürsten, die kein Untoter ist und das Wort hören kann, muss einen SG-16-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist bis zum Ende des nächsten Zugs des Mumienfürsten betäubt.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Negative Energie kanalisieren (kostet 2 Aktionen)}{Der Mumienfürst entfesselt magisch negative Energie. Kreaturen im Abstand von bis zu 18 Metern vom Mumienfürsten, auch solche hinter Barrieren und um Ecken, können bis zum Ende des nächsten Zugs des Mumienfürsten keine Trefferpunkte zurückerhalten.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Wirbelwind aus Sand (kostet 2 Aktionen)}{Der Mumienfürst verwandelt sich magisch in einen Wirbelwind aus Sand, bewegt sich bis zu 18 Meter weit und nimmt dann wieder seine normale Gestalt an. In Wirbelwindgestalt ist der Mumienfürst gegen alle Schadensarten immun, und er kann nicht gepackt, versteinert, umgestoßen, festgesetzt oder betäubt werden. Ausrüstung, die der Mumienfürst trägt oder hält, verbleibt in seinem Besitz.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Angriff}{Der Mumienfürst führt einen Angriff mit seiner Verrottenden Faust aus oder setzt sein Fürchterliches Starren ein.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Blendender Staub}{Der Mumienfürst wird magisch von blendendem Staub und Sand umwirbelt. Jede Kreatur im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom Mumienfürsten muss einen SG-16-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist bis zum Ende ihres nächsten Zugs blind.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
